豐臣秀吉只有140公分左右

“肉食禁斷”之前，日本平均身高是163公分，而僅僅執行一百多年後，到了平安時代，平均身高就只剩下155公分了。

再往後到了公元15、16世紀日本戰國時期，“禁肉”900多年的日本身高就更加“優秀”了——只有145公分了。

比如：咱們熟知的戰國雙雄，豐臣秀吉只有140公分左右，他的老對手德川家康就是高海拔——159公分；而德川家第一猛將、有“戰國呂布”之稱的多忠勝，他的身高據推測也只有140公分，“日本武力軍神"武田信玄身高不過153公分。

注意，這可真不是在無腦亂黑，這些數據都是根據戰國“英豪”們遺留下來的盔甲測算出來的——現在看，那基本都是童裝配置。

從民間到官方，日本都在貫徹“不能吃肉、堅決不能吃肉”。這事一直持續到明治維新時期，被強行打開國門的日本，猛然發現——“黑船”上下來的人個個都是高大威猛，再一看，原來他們都吃肉、都喝奶。

傳說中的Roberto

蘿蔔頭

當時日本人比明朝笑係騎狗打仗嘅猴子
不過咁講，當時明朝軍隊係好好抽嘅

唔食肉？食海鮮多？

只食魚